(美國) 反中共議員: 特朗普取消與金正恩會面, 完全正確

美國共和黨的著名反中共議員Marco Rubio 連日不斷批評Donald Trump對中共的舉動, 更指中共已開始大勝美國政府.

但現在, Marco Rubio指出Donald Trump取消與金正恩會面, 完全正確.

Marco Rubio
‏@marcorubio
16m16 minutes ago

Kim Jun Un, in the words of a wise man “Congratulations, you just played yourself”. Withdrawing from talks with #NKorea is 100% the right decision. #KJU doesn’t want a deal. He has deliberately sabotaged the talks over the last two weeks & was setting us up to take the blame.

之前咁講
Smart to insist on concrete steps before talks. #N.Korea inviting media to witness closing of Nuke site & freeing hostages are all clever tactics to make KJU appear reasonable & trap the U.S. into being perceived as a spoiler if nuke talks fall apart.

Rubio

特朗普食晒兩家茶禮

食緊一帶一路茶禮

川普可能只是在一場看似可能發生的貿易戰中向中國伸出橄欖枝。但為什麼選擇這樣一個中國不當行為的可恥典型呢？於是許多人把目光投向印尼，在那裡，一家中國國有企業剛剛宣布對一個川普集團持有大量股份的項目進行大規模投資。

順便說一下，這項投資是「一帶一路」項目的一部分，中國正在利用這一跨國基礎設施計劃來加強它在歐亞大陸的經濟中心地位——以及地緣政治影響力。與此同時，川普的基礎設施計劃又怎麼樣了？

Nytimes都算on9啦，仲要cn.nytimes
到底要幾無腦先會拎嚟做source

單料最初由法新社(Agence France-Presse)率先報導